何志平與曾蔭權

何志平與曾蔭權 - 古德明

香港民政事務局前局長何志平當年任滿之後，沒有重操眼科醫生故業，卻去為中共「民營」企業華信能源奔走，求染指非洲礦藏，到處行賄，終於落入美國法網，被判處三年半徒刑。他說自己有如華為公司副董事長孟晚舟，坐的是政治獄。其實他那裏可與孟晚舟相比。

孟晚舟涉嫌欺詐及違反美國對伊朗的制裁令，加拿大因美國要求引渡，把她拘捕，中共隨即致力營救，對加拿大口誅筆伐，恐嚇報復，還拘捕在華加拿大公民，限制加拿大產物入口，不一而足。至於何志平，由被捕至判囚，中共一直袖手旁觀，連他舊上司董建華，都沒有給他寫信向美國法庭求情，簡直棄如敝屣。對中共來說，孟晚舟重於心腹，何志平則輕於毛髮，何況華信能源現在還遭習近平整頓，董事長葉簡明自身難保。

何志平與孟晚舟之別，使人想到香港前行政長官曾蔭權與梁振英：兩人同樣涉嫌貪污，論案情更是曾輕梁重，但曾蔭權被抓入獄，梁振英卻若無其事。中共之嚴別親疏，趨附者不察，隨時招禍。孟子說得好：「欲貴者，人之同心也。人人有貴於己者，弗思耳矣。人之所貴者（他人賜贈的尊貴），非良貴也（不真正可貴）。趙孟（晉國執政者）之所貴，趙孟能賤之。」何志平、曾蔭權應該都沒有讀過這段話，即使讀過，也不會知道「人人有貴於己者」，指的究竟是什麼。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
扣分頂包 (高慧然)

下一則
下一則
肥有肥福 (鄧達智)

但壹週刊偽造訪問害人就無問題